export PATH=$PATH:$HOME/.local/bin
export PATH=$PATH:$HOME/tools/binfiles
export PATH=$PATH:$HOME/tools/bins
export PATH=$PATH:$HOME/Documents/code/EHT

### GoLang ####
#export GOPATH=$HOME/go/
#export GOROOT=/usr/local/go
#export PATH=$PATH:$GOROOT/bin:$GOPATH/bin

# poweroff
alias po="shutdown now"
alias rs="reboot"

# editors
setnvim ()
{
    alias v="nvim"
    alias sv="sudo nvim"
    alias dnvim="cd $HOME/.config/nvim"
    alias vzsh="nvim $HOME/.zshrc"
}
[ -f /bin/zsh  ] && setnvim

alias n="nano"
alias th="touch"

# Nordvpn
alias vpn="nordvpn c us"
alias vpnd="nordvpn d"
alias vpns="nordvpn status"
alias getip="curl ifconfig.me"

# Tools
alias ci="ping -c 5 8.8.8.8"
alias cl="clear"
alias open='xdg-open'
alias e="exit"
alias PwnTillDawn="sudo openvpn $HOME/Documents/CTF/PwnTillDawn.ovpn"
alias ls='exa --icons'
alias grep='grep --color=auto'
alias cutter="$HOME/tools/Cutter-v2.2.1-Linux-x86_64.AppImage &disown"

# Pacman
alias pacupdate="sudo pacman -Syu"
alias pacinstall="sudo pacman -S"
alias pacupgrade="sudo pacman -Syyu"
alias power="sudo powerpill -Syu"

alias rzsh="source $HOME/.zshrc"
alias hm="$HOME/Documents/hellMODE"
alias ctf="$HOME/Documents/hellMODE/CTF"
alias pip-install="pip install --break-system-packages"
